譚惠珠：不要對「尊重法院」存有「司法獨立」的浪漫幻想 裝睡的人要醒來吧

譚惠珠：香港從來沒有三權分立

基本法委員會副主任譚惠珠出席《基本法》頒布三十周年法律高峰論壇致辭時指，香港的憲制架構從來沒有三權分立，是三權分治，真正是行政主導體制，在行政、立法及司法權外，還有主權。一些法律界人士提出三權分立是斷章取義，太浪漫，司法獨立是指審判不受干預及不可動搖，讓人感覺司法獨大，希望法律界人士不要將尊重法院的傳統提升到三權分立，人大對法例有解釋及決定權。

基本法委員會前副主任梁愛詩同樣指，司法獨立是指審理案件不受干預。她指很多人指出基本法沒有寫明香港體制是行政主導，但所有條文結合起來看就是行政主導，要視乎立法原意。她又指終審法院雖然是香港最高的司法機關，但在全國人大之下，終審法院不能質疑全國最高機關的決定。

原文網址：

死亡證出埋都要俾人鞭

佢嬈過人大自行釋法 應該中分裂國家 拉

我小學常識科係教三權分立
幾時DQ全港小學教師

幾時改口香港無一國兩制

大律師公會:要供樓睇唔到, er....香港一定無司法迫害

恭喜紅官們得償所願

買曬啲的士先講

譚惠珠: Calling Calling... Deadbody Deadbody

而家咪就係司法受你班仆街亂黎干預囉

OMDB

香港的憲制架構從來沒有一國兩制，只有中國制造和香港制造，一些法律界人士提出一國兩制是斷章取義，太浪漫。

打左國安熱線未

你話係咪係咯

法院把關，天大既笑話
不過佢講得好岩，裝睡既人真係要醒下，唔好再有幻想

由細到大學既野都俾佢一野推翻

所以而家咪改緊教科書內容

許家屯:譚惠珠曾游說主權換治權

2013.06.26 - 02 黃毓民：先天不足是因為《基本法》的解釋權不在香港，後天失調是人性敗壞及現時行政體制開始崩潰

只有戰敗國才會遵守條約

譚惠珠少有地講真話.講到咁明.

痰穢豬仲老實過大陸屍公會
睇法院點迫害異見者都知法院咩料

真小人同偽君子的分別

幾驚你話有

讀咁多書做乜，連人都未識做